OsmAnd+ (Open Street Maps Android) OsmAnd to aplikacja open source do nawigacji używająca szerokiej gamy otwartych danych mapowych. Wszystkie dane, zarówno map rastrowych jak i wektorowych, mogą być przechowywane na karcie pamięci telefonu do użytku offline. OsmAnd posiada również obsługę wyznaczania tras, zarówno w trybie offline jak i online, oraz funkcje nawigacji głosowej.

OsmAnd+ jest aplikacją płatną
 - kupując ją wspierasz projekt, fundujesz rozwój nowych funkcji, oraz otrzymujesz najnowsze aktualizacje. Niektóre z podstawowych funkcji to:
 - pełną funkcjonalność offline (konfigurowalny folder, w którym zapisywane są pobierane mapy wektorowe i rastrowe)
 - dostępne do pobrania skrócone mapy wektorowe całego świata
 - brak limitu ilości map pobranych bezpośrednio w aplikacji
 - funkcje Wikipedii offline (pobieranie z Wikipedii informacji o ciekawych miejscach), idealne przy zwiedzaniu
 - możliwość nakładania wielu warstw map, np. ścieżek GPX lub tras nawigacji, ciekawych miejsc, Ulubionych, linii konturowych, przystanków komunikacji miejskiej z możliwością określenia przezroczystości poszczególnych warstw
 - wyszukiwanie adresów i miejsc bez konieczności łączenia się z Internetem
 - obliczanie krótkich tras bez połączenia z Internetem (eksperymentalnie)
 - tryby samochodowy, rowerowy i pieszy wraz z automatycznym przełączanie widoków dzień/noc
 - opcjonalne powiększanie mapy w zależności od prędkości poruszania się
 - opcjonalne dopasowywanie mapy do kompasu lub kierunku poruszania się
 - opcjonalne wskazywanie pasa jazdy oraz ograniczeń prędkości
 - głosy zarejestrowane i generowane automatycznie
